\documentclass[11pt]{article}

\usepackage{algorithmicx}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algpascal}
\usepackage{algc}
\usepackage{algcompatible}
\usepackage{algpseudocode}

\begin{document}

\algrenewcommand\algorithmicwhile{\textbf{amíg}}
\algrenewcommand\algorithmicdo{\textbf{végezd el}}
\algrenewcommand\algorithmicend{\textbf{vége}}
\algrenewtext{EndWhile}{\algorithmicwhile\ \algorithmicend}

\algrenewcommand\algorithmicfor{\textbf{minden}}
\algnewcommand\algorithmicto{\textbf{-tól}}
\algnewcommand\algorithmeddig{\textbf{-ig}}
\algrenewtext{EndFor}{\algorithmicfor\ \algorithmicend}
\algrenewcommand\algorithmicif{\textbf{ha}}
\algrenewcommand\algorithmicthen{\textbf{akkor}}
\algrenewcommand\algorithmicfunction{\textbf{függvény}}
\begin{algorithm}
\caption{Fitnesz függvény}{}\label{fitnesz}
\algrenewtext{For}[3]{\algorithmicfor\ #1\algorithmicto\ #2\algorithmeddig\ \algorithmicdo}
\begin{algorithmic}[1]
\Function{fitness}{matrix, nővérek, szükséges személyzet}\Comment{matrix = kromoszoma}
\State $medium \gets 50$
\State $high \gets 100$
\State $fit \gets 0$
\For{$i=0$}{$\textit{matrix sorainak száma}$}{}
	\State $sum \gets sum(matrix[i])$
	\If{$\textit{nővér[i] minimum váltásainak száma} \le \textit{sum} \textbf{ és } \textit{sum} \le \textit{nővér[i] maximum váltásainak száma}$}
		\State $fit \gets fit + medium$		
	\EndIf
	\If{$\textit{nővér[i] esti váltásainak száma = sum(matrix[i][1-től kezdve minden harmadik])}$}
		\State $fit \gets fit + medium$		
	\EndIf
	\If{$\textit{nővér[i] éjjeli váltásainak száma = sum(matrix[i][2-től kezdve minden harmadik])}$}
		\State $fit \gets fit + medium$		
	\EndIf
	\If{$\textit{nővér[i] főnővér} \textbf{ és } \textit{csak reggeli váltásban dolgozik}$}
		\State $fit \gets fit + high$		
	\EndIf
\EndFor
\For{$i=0$}{$\textit{matrix oszlopainak száma}$}{}
	\State $sum \gets sum(matrix[:][i])$\Comment{i-edik oszlop 1-eseinek száma}
	\If{$\textit{sum} < \textit{szükgséges személyzet}$}
		\State $fit \gets fit - high$	
	\EndIf
	\If{$\textit{sum} = \textit{szükgséges személyzet}$}
		\State $fit \gets fit + high$	
	\EndIf
	\If{$\textit{sum} > \textit{szükgséges személyzet}$}
		\State $fit \gets fit + medium$	
	\EndIf	
\EndFor
\State $fit \gets fit - \textit{validate(matrix)*high}$
\If{$fit < 0$}
	\State \textbf{visszatérít} $0$
\EndIf\
\State \textbf{visszatérít} $fit$
\EndFunction


\end{algorithmic}
\end{algorithm}

\begin{algorithm}
\caption{Validate}{}\label{fitnesz}
\algrenewtext{For}[3]{\algorithmicfor\ #1\algorithmicto\ #2\algorithmeddig\ \algorithmicdo}
\begin{algorithmic}[1]
\Function{validate}{matrix}\Comment{matrix = kromoszoma}
\State $pattern \gets [101,111,11001]$
\State $v \gets 0$
\For{$i=0$}{$\textit{matrix sorainak száma}$}{}
	\State $str \gets $matrix $i$-edik sorát alakítsd át karakterláncá
	\State $v \gets v+pattern[1]$ előfordulásának száma $str$-ben
	\State $v \gets v+pattern[2]$ előfordulásának száma $str$-ben
	\State $v\gets v+pattern[3]$ előfordulásának száma $str$-ben
\EndFor
\State \textbf{visszatérít} $v$
\EndFunction


\end{algorithmic}
\end{algorithm}



\begin{algorithm}
\caption{Tournament Szelekció}\label{tournid}
\algrenewtext{For}[3]{\algorithmicfor\ #1\algorithmicto\ #2\algorithmeddig\ \algorithmicdo}
\begin{algorithmic}[1]
\State $i\gets 1$
\While{$i \le \textit{populáció mérete}$}
	\State Válassz véletlenszerűen $k$ egyént a populációból
	\State Válaszd ki a legjobb $k$-t, fitnesz érték alapján
	\State $legjobb \gets max(k)$
	\State $\textit{Kiválasztottak[i]} \gets \textit{legjobb}$
	\State $i=i+1$
\EndWhile


\end{algorithmic}
\end{algorithm}


\begin{algorithm}
\caption{Rulett kerék szelekció}\label{rouletteid}
\algrenewtext{For}[3]{\algorithmicfor\ #1\algorithmicto\ #2\algorithmeddig\ \algorithmicdo}
\begin{algorithmic}[1]
\State $i\gets 1$
\State $sum \gets sum(\textit{populáció fitnesz értékei})$
\State $min \gets \textit{legkisebb fitnesz érték a populációból}$
\State populációt rendezd fitnesz érték szerint csökkenő sorrendbe
\While{$\textit{Kiválasztottak} < \textit{populáció mérete}$}
	\State Válassz véletlenszerűen egy $r$ számot [min, sum] intervallumból
	\State $\textit{részlegesSum} \gets 0$
	\State $j \gets 1$
	\While{$\textit{részlegesSum}<r$}
		\State $\textit{részlegesSum} \gets \textit{részlegesSum + pupuláció[j] fitnesz értéke}$
		\State $j \gets j+1$
	\EndWhile
	\State $\textit{Kiválasztottak[i]} \gets \textit{populáció[j]}$
	\State $i=i+1$
\EndWhile


\end{algorithmic}
\end{algorithm}



\end{document}
